天然氣供應緊張 武漢政府機關、工商業等斷氣

【天然氣供應緊張 華北蔓延華中】
【武漢政府機關、工商業等斷氣】

內地天然氣持續供應緊張的情況 由華北蔓延華中。武漢市天然氣公司發出緊急通知，為確保民生基本用氣需求，中斷全市娛樂場所、工商業和政府機關、以及工業及公共服務設施，合共近300家天然氣供應，醫院及學校除外，呼籲用戶室內暖氣溫度設定不超過16攝氏度。

引發天然氣危機，源於多個部委向地方政府下達死命令，無視實際能源改革進度及資金不足等問題。而新增的天然氣需求幾乎完全依賴進口，但遠水不能救近火。

而事實上內地多個城市的天然氣儲備能力連三天都達不到。有專家估計天然氣荒問題，未來五年都難以解決。

《人民日報》亦發表評論指出「煤改氣」引發的問題、輿情，啟示重大公共政策和改革措施即便長遠於國於民有利，也要考慮當前對公眾生活的影響，要充分體現人文關懷。

#天然氣緊缺蔓延華中
#武漢斷氣
#只能讓一小部分人先暖起來
#氣荒短期內難解決
#有線中國組

唔比人用煤前，究竟有冇計下條數自己氣存量剩低幾多，不過強國既數字準確性一向都走緊中國特色既數學主義，但到左連暖氣都唔夠都仲唔比人燒煤，又真係深明唔死緊d人中國既環境係唔會有救